中國430萬億樓市面臨爆煲 5折出售仍無人問津

受到美中貿易戰增溫、經濟成長趨緩等因素影響，中國房市往年「金九銀十」盛況不再，不僅指標房企萬科、碧桂園等大打5到7折削價賣房，中國房企更瀰漫著「只求活下去」的悲觀氛圍；規模逾430萬億人民幣、被形容是「史上最大泡沫」的中國房市已瀕臨崩盤。

中國房市往年「金九銀十」盛況不再，指標上市房企萬科、碧桂園等大打5到7折削價賣房，月初有大批買貴的買主舉牌、砸石頭抗議。

受到美中貿易戰增溫、經濟成長趨緩等因素影響，中國房市往年「金九銀十」盛況不再，不僅指標房企萬科、碧桂園等大打5到7折削價賣房，中國房企更瀰漫著「只求活下去」的悲觀氛圍；規模逾430萬億人民幣、被形容是「史上最大泡沫」的中國房市已瀕臨崩盤。

中國GDP5倍泡沫超過美日

中國房市多年來泡沫擴張，房地產總市值已超過430兆元人民幣，是中國去年ＧＤＰ的5倍；較1990年日本房市泡沫高峰時房地產總值是ＧＤＰ的200％，以及2006年美國次貸危機前房地產總值是ＧＤＰ的17○％，泡沫規模大了數倍。

根據萬得資訊（Wind）數據，今年上半年中國上市房企平均負債率約80％，創13年來最高，債務超過千億人民幣（下同）的房企達14家；海通證券報告顯示，上市房企今年須償還債務達1613億元，是去年的2.3倍；另今年下半年上市房企海外債券到期規模達到565億元，2019年將增至1437億元。

不能借新還舊房企頻拉警報

中國房企過去要償還較大額度債務，多會透過「借新還舊」，但中國政府為了避免債務失控，已限制在海內外發債。中國上市房企中泓股份因無法償還到期債務44億元，負責人王永紅已「失聯」，綠地、萬科、富力、雅居樂等紛傳出凍結人事或裁員減薪消息。

中國不少上市房企已開始降價求售。萬科在廈門推出的107戶「萬科白鷺郡」別墅，原價500萬元，9月下旬一口氣降到278萬元、快打到5折；碧桂園在江西的「上饒碧桂園」因降價30％，10月6日有大批買貴買主砸石頭抗議；萬科董事會主席郁亮更在內部會議，直言業務得「收斂」及「聚焦」，先保證萬科能「活下去」。

5毛：成日話支爆,爆左未?

香港比過億幫中国補血

唔會爆

支爆之後比埋10000億佢港爆埋等啲中產都變埋窮撚咁港獨就有希望
利申焦土

係4.3兆

以97黎睇今次中國好似無死人 定死左人封鎖左消息

430兆呀

天文數字

No, it is 地府數字

爆左都唔會有人知

日日都有遊行示威

睇漏左個萬字，自膠

驚閪咩，攞住香港一萬億頂住先啦

沒事兒，沒事兒

肥媽無接貨咩? 平喎

千幾萬樓租一萬蚊
一早應該爆

又係嘅，而家翻牆投術一流，完全擋唔住

屌你老母又唱淡，仆街

未
仲可以爆到3折

無炭用
董太：建華,你做特首我幾有面! 買樓半價ja 仲要全香港

好快唔駛 $

散銀黎姐 買個麵包都要啦

5毛：由秦朝話爆講到而家,爆未?

5毛：賣唔出即係未賣到,未賣到就未蝕,即係未爆啦

5折

中共：禁止惡意低價賣樓
咁就唔會爆

樓市根本冇泡沫
剛需咁大
只升不跌
淡友又輸

香港1萬億

一萬億都救唔到幾多

買左支MOET，今晚開

1/430

假GDP咪咁來

5毛：賣唔出即係冇成交，冇成交即係冇跌價冇人蝕錢，咁何來爆？

仲有一個人有飯食都唔算

細個以為億億先係兆

剛需去左邊

大台晚晚唱好大灣區呀! 大灣區生活同天堂冇分別 支爆都唔會爆到大灣區, 快d上去買多幾層先

屌佢呢班支那狗

仲唔去救市一人買一間

過左琴日
真心希望拿拿林捐晒啲錢比大陸
之後香港破產
睇啲中產on99
到時啲中產上街
瘋狂恥笑返佢地, 串到佢地發爛渣

香港
住屋還返比人民

樓市 skr🤙🏻

3,4線城市

wfc

拆左佢再起過

跌10%，香港已經要起43個人工島

爆左?

爆左都照封鎖消息，果下仲得人驚

仲有得再跌 唔計

Chinese Housing Bubble

5折，多難興邦，又贏

真係叫死左都唔知咩事

大陸樓市關香港咩事，香港發展商好健全，息口又底，怕閪咩

每逢涉及數字回覆 必定出現數學家

剛衰呀

有冇人搞國內鬼城遊？

仲有一萬億補血，驚閪

之後仲有香港班地產商同中產補血
可惜誠哥走得快 冇機會見到超人救國

咁即係430億
更加冇可能聯想到4.3兆

結果冇人買，還唔到錢，内房又爆

肥媽話：我都味驚你驚嘜 繼續喺大灣區買樓

覺唔覺肥媽好似wechat妹咁昆人落答

似

不是還有黨嗎

但見到肥媽個樣，你會落答 ？

成日話支爆,爆左未?

問問問，自己去問共慘黨啦

大媽舞都大把阿叔睇啦

唔會爆, 香港政府課金買左個值一兆嘅30年禮物包, 準備日日賺日日贏

我都係琴晚之後咁諗，橫掂果10000億我都無得揀點用㗎啦，要做嘅我又做左咯 未攬住一齊死囉